\setcounter{notask}{1}
\section{Масса и плотность}

\subsection{}
\par Хоттабыч летел за своей лампой на квадратном ковре-самолете, сторона которого равна $l$, толщина $d$,а плотность $\rho$. Увидев Шайтаныча, он решил замаскироваться, приземлился в лесу, плотно свернул ковер и поставил его в сугроб. Рулон оставил на снегу след площадью $S$. Помогите Хоттабычу определить, какова средняя плотность получившегося рулона. 
\answer{\[ \myboxed{ \rho' = \frac{\rho l d}{S} } \]}

\subsection{}
Кубик составили из двух частей, имеющих разную плотность. Одна часть, плотность которой равна $\rho_1$, составляет третью часть объёма кубика, но четвёртую часть его массы. Найдите плотность второй части кубика. 
\answer{\[ \myboxed{ \rho_2 = \frac{3}{2} \rho_1 } \]}

\subsection{}
\par Кусок сыра Гауда размером $10\times10\times10$~см имеет массу $650$~граммов. Если отрезать маленький кусочек,его плотность будет равняться $\rho_c=1100~\text{кг}/\text{м}^3$ Это связано с тем, что внутри сыра есть большие дырки, которые заполнены воздухом и не видны снаружи. Какова масса дырок в большом куске, если плотность воздуха $\rho_a=1{,}29~\text{кг}/\text{м}^3$?
\answer{\[ \myboxed{0{,}53~\text{г}} \]}

\subsection{}
\par Вася готовит завтрак из рисовых шариков с молоком. Плотность сухих шариков $\rho_{1} = 515$~г/л. Когда шарики пропитываются молоком, их размер не меняется, а плотность сравнивается с плотностью молока $\rho_{0} = 1030$~г/л. Вася налил молоко в мерный кувшин до отметки $V_{1} = 0,3$~л и затем добавил шарики. Когда все шарики пропитались молоком, занимаемый ими объем равнялся объёму не впитавшегося молока. До какой отметки $V_{2}$ поднялся уровень молока сразу после того, как Вася добавил шарики в молоко?
\answer{\[ \myboxed{ 0{,}4~\text{литра} } \]}

\subsection{}
В цилиндрическом сосуде высотой $h = 20$~см находится смесь воды и мелких кусочков льда. На поверхности плавает круглая стальная крышка толщиной $d = 1$~мм, нижний край которой находится точно на поверхности воды. Найдите среднюю плотность смеси воды и льда. Плотность воды $\rho_\text{в} = 1000$~кг/м$^3$, плотность льда $\rho_\text{л} = 900$~кг/м$^3$, плотность стали $\rho_\text{ст} = 7800$~кг/м$^3$. Трением льда о стенки сосуда пренебречь.
\answer{\[ \myboxed{ 922~\text{кг/м}^3 } \]}

%\subsection{}
%\par На чашечных весах стоят два одинаковых стакана с смесями жидкостей с плотностями $\rho_{1}$ и $\rho_{2}$. В первом стакане равны объёмные доли жидкостей, а во втором массовые. Определите соотношение объёмов жидкостей во втором стакане.


